

1 - Elegir carpeta para repositorio local

2 - entrar a la carpeta, abrir el terminal o cmd y ejecutar "git init" (aparecerá un mensaje en mi caso Reinitialized existing Git repository in /home/nxh/Escritorio/tesis/.git/ )

3 - Escribir "git status" (responderá mostrando los archivos q no son tenidos en cuenta en el commit)

4 - Escribir git add XXXX (XXXX son los nombres de los archivos). Si desean que sea todo el contenido escribir un . (punto)

5 - Una vez seleccionados los archivos ejecutar la instruccion: git commit -m "MENSAJE INFORMATIVO SOBRE EL COMMIT"

6 - POSIBLEMENTE LES SALGA ESTE CARTEL:

  git config --global user.email "you@example.com"
  git config --global user.name "Your Name"

EN MI CASO :

	git config --global user.email "marxe.nx@gmail.com"
	(ENTER)
	git config --global user.name "mcastro88"

7 - reintentamos el commit -> git commit -m 'subida'
nos mostrar algo similar a esto
master(commit-raiz) d3a0783] subida
 24 files changed, 3143 insertions(+)
 create mode 100644 BD/cyamp(1)(1).sql
 create mode 100644 Proyecto/nbproject/ant-deploy.xml
 create mode 100644 Proyecto/nbproject/build-impl.xml
	....
8 - subimos el proyecto local al repo

[root@nxh tesis]# git remote add origin https://mcastro88@bitbucket.org/mcastro88/tesis.git

SI RECIBIMOS EL SIGUIENTE ERROR:
fatal: remoto origin ya existe.

Ponemos: git remote -v

Nos mostrará algo similar a esto y se arregla:

origin	https://mcastro88@bitbucket.org/mcastro88/tesis.git (fetch)
origin	https://mcastro88@bitbucket.org/mcastro88/tesis.git (push)

9 - git push origin master

Nos pide password, introducimos la password (sugiero cambiarla para q no sea la misma q gmail)

Contando objetos: 3, listo.
Delta compression using up to 8 threads.
Comprimiendo objetos: 100% (2/2), listo.
Escribiendo objetos: 100% (3/3), 309 bytes | 0 bytes/s, listo.
Total 3 (delta 0), reused 0 (delta 0)
To https://bitbucket.org/mcastro88/tesis.git
d3a0783..2fce6cf  master -> master

10 - Revisamos y podemos ver que estan cargados exitosamente.


****************APUNTAR NETBEANS AL REPOSITORIO Y AL REPOSITORIO REMOTO******************

tutorial sacado del video: https://www.youtube.com/watch?v=cLHvjJyix90
ADVERTENCIA: ¡¡¡ NO SE LE ENTIENDE UN CUARTO DE PORONGO!!!!


abrimos netbeans, vamos a la carpeta LOCAL del proyecto bajado del repositorio y lo agregamos como proyecto.

Acto seguido hacemos un click derecho al icono del proyecto, git -> repository -> open configuration.

Agregamos al final del archivo (ejemplo):
[user]
        name = mcastro88
        email = marxe.nx@gmail.com
Guardamos todos los cambios.

click derecho -> git-> Add y despues: click derecho -> git-> commit. Hacemos lo del commit y aceptamos. (*a mi me dio errores de permisos *)

Despues de esto:

CLICK DERECHO-> GIT -> REMOTE -> PUSH.

Sale un cuadro en el que hay q completar los datos q se usan como el origen del repositorio, usuario, etc. Aceptar.
En el segundo paso hacer un click en el checkbox de master y poner finish.

Va a salir una ventana sobre el push, poner yes.

Si entramos en nuestra sesion del proyecto de bitbuckets, va a aparecer q se pusheo correctamente el commit.

Cada cambio que hagamos y querramos guardar, debemos hacerlo como un commit y despues como un PULL como se indico mas arriba.













 
